楊偉雄：創科要追落後 花1000億都不夠 創科基金注資百億只夠用四年

財政預算案提出在創新科技增加500億元撥款，創新及科技局局長楊偉雄今早在商台節目上，形容目前做法是「穩健」，「如果要追返（創新科技）落後情況，可能1000億元都唔夠。」

楊偉雄指出，500億元撥款當中200億用於河套區創科園第一期，「即是200億，整個河套自己發展都不夠…200億只是第一步的數字。」

楊偉雄指出，目標在河套區創科園，發展人工智能、醫療科技等產業，「需要一個地方拍住內地先發展得更好。」

500億元撥款當中，包括有100億注入創新科技基金，楊指基金主要資助應用研發，「呢條數要不斷注，你睇過歷史，過去是未試過注資超過50億，但目前創新科技基金剩返十幾億，去年我們已投放15億，所以唔注資唔得。」楊偉雄認為，如未來一年創新科技基金開支達30億元，注入100億元的金額，「頂籠捱四年」。

對於主持人問到500億是否足夠，楊偉雄指出，「而家夠，但做的時候也要繼續投入，如果唔係，達唔到研究開支佔本地生產總1.5%比例的目標。」他期望，四年後的創科開支由現時的180億元增至450億元，即約佔本地生產總值1.5%

屌你啦，成立咗創科局有咩建樹呀？
除咗你見過steve jobs之外，乜9都無喎

提供有利基建，專利註冊，推廣／營運支援（SME已經做緊）加埋法律支援就夠啦，使L咁多錢咩？

2003年任數碼港行政總裁。

大家明啦

驚無錢出糧呀

屌你老味上次佢話有方法對付WANNA CRY
走左數

分肥豬肉

Uber都容納唔到，學人講咩創新科技？

祝佢快d見多一次

大佬比你管就肯定係喇

佢又冇講錯嘅
由呢班撚樣領導推動創新科技真係幾多錢都唔會夠
因為會俾人分餅仔分咗去最後乜鳩都做唔到出黎

Diu你老母啦

大學唔撚注資

仆你個街

Mphli 位無撚曬

屌你老母啊

PhD 想做post doc又無

屌你老母 research prof 同 teaching prof分家啦屌

研究勁就教書叻啊屌

搞個垃圾創科局 仲柒過派錢比ive cs學生搞app 整手機遊戲

垃圾 廢物

利申： sci 做過research

狗也不屌 住都無地方住 點同你科研啊

行政費就識貪 實際做野既科研人員 魚毛都無啊

屌你老母 做org syn班人付出健康 青春 有尊重過咩屌老母 創科局

你都整唔到d新野，俾夠五千億你都冇用啦

啱呀 工欲善其事
淨係換moon換keyboard mouse都400幾億啦
應該比多500億換埋主管級主機 唔係點創新呀

連抄都抄唔到喇屌

一千億 ......
你條粉腸快撚d去見多次sj啦

又要屌香港單一產業又話幾百億可以買到spacex
而加開始搞研發又話冇即時結果睇
有連登班垃圾香港都係冇得救

講下用去邊囉，係咁撚創新實撐你喎

1年50億 1個月4億
究竟1個月用4億係咩概念 班管理層識飛？

比埋個屎忽窿你好冇呀

條仆街已經放定風話會超支 依家分到嗰500億只係頭盤

香港人諗住投資一兩年就回到本
好多公司都係要燒一輪錢先 好似uber Netflix

哇屌 原來間局一年用百幾億，唔講真係唔記得有依間野既存在

陽萎雄，科技係咩你識條春咩 無料學人做局長

屌你老母陽痿雄

楊偉雄指出，500億元撥款當中200億用於河套區創科園第一期，「即是200億，整個河套自己發展都不夠…200億只是第一步的數字。」

哦,大陸要發展創科呀?!

根本就係送錢返大陸

Even tesla都係蝕緊錢

算鳩數啊

有hi用咩

唔好講人地啦
人地有冇一日一百五十個來搶醫療福利？

500億？精呀？
佢有300億係用嚟起河套㗎，即係又係用嚟做大白象送錢俾工程界同中國建築咋
淨返果d又係先俾d機構搞工程硬件唯威喂分
最後真係用落去投資同培育科研人都唔知有無10%

同朋友傾時真係講笑咁講500億有400去咗起樓做工程
淨返100裡面有50去咗顧問研究諮詢，舐共機構同班高官膠層人工
再淨返50去用各種名義搞funding，但係分5年玩
即係每年先有10億比你分，但係10億又會有一半去咗行政費用
即係每年得返5億比你班人爭
比你班人拎到筆錢分分鐘只係夠用最低工資請班𡃁仔做嘢

根本做 research 就係燃燒生命, 燃燒青春,

但之後出返嚟搵工, 班仆街唔當你做過嘢咁.
政府工 in 人條友都話唔當大學 research 做嘢 係工作經驗
我屌你, research 做 d 嘢仲 rigid 過你班政府仆街.

根本無重視過 research

淨講 studentship
係 U 讀 mphil studentship 個價20年嚟 都無咩點郁過

studentship 唔係特別好 pay, 但 mphil 要燒多兩年時間
出嚟搵工人吔未必睇你 個 master

咁樣點會有人去讀 mphil, phd, 點會有人去做 research

叫政府攪創新科技死得啦
睇下政府d網站仲停留係20年前既設計
整d apps 又冇個用得落手

屌奶星，以為自己打，呢啲真係心聲。
讀過mphil/phd 先知辛苦到仆街，出去做嘢出糧做老細做嘅嘢，同你日日chur自己去諗嘢去搵新嘢完全係兩回事，24/7 呢啲係正常working hour，咩big4 audit對我嚟講係work-life balance嚟架啦，然而扣埋學費得11000 studentship/month

河乜撚嘢套呀
你整頓吓皺妓園同數碼港
趕撚走晒啲假科技公司先啦
同埋而家唔係好興大灣區㗎咩
深圳咪有好大個創科園囉
香港起乜呀又

只夠用x年
唔知以為財政預算案十年先出一次

都好大機會會咁...

係咁嫁啦，吹咩 12k 養自己就得
另外，香港做research on99 剩係比大陸人黎讀兩年再jump 去外國，人地當香港research 界係condom 黎ja 你班local 大學就當人地寶咁，本地又唔請返土炮phd 讀？ 讀你老味啦
要改善情況真係要政策支援，除左比錢大學加studentship 之外，仲要肯定畢業有唔錯既前途，不過算啦，依d 行業香港短期冇回報，冇人理嫁啦

分贓點會嫌錢多呢

香港有咩行業需要高學歷(postgrad,postdoc)..

linux 都唔敢用，學人講咩創新科技 ?

河套舊肉肥美到

冇呀屌你 鬼叫香港得金融咩，冇返3,5,7年keep 住去搞，research 界冇可能有起息 算鳩數啦

話說香港d IT人材一般會去邊到發展...

做IT 同過啲research 人事合作過 佢地都好陰公
有時佢地個project 又要啲效能好啲嘅電腦幫手計野 但佢本身project 又冇咁多錢去買好啲嘅鐵同vendor 去幫手
想搵返大學幫手 但大學IT又係budget 限制同一堆乜鬼管理程序拖到佢地無癮

香港做research=含撚
不嬲research係用年做單位先睇到成果 咁撚短視又唔肯科水俾大學

上年好似話D車過隧道換八達通收費都好似幾創新呀............

係ON9程度創新高呀屌你老母臭閪

大學果D濕鳩報帳系統又係齊單又盛
買個儀器又要問黎問去

重點係做research既結果D機又舊又跟唔上業界需要
有人才都無用啦大佬

美加澳紐 其實睇你做邊範

係啊 想買啲好少少嘅 自己department 又拖
跟住想搵自己大學IT department 夾幫下手 點知IT 果邊又一樣問題 淨係兩邊各自解話都解返一個月咁
仲要交足成堆資料數據 講到口水乾到頭黎是但一邊一句唔批 好似兩邊都比人撚咁
淨係呢度都玩你幾個月甚至半年 到真係報價 Tender 果度仲好玩

一個連iPad 都唔（識）用既人搞創科

係架啦

我真係為大學讀學術科既學生心痛

無論文院好 理院好 跟本大家都應屌爆政府老母

做design 慘 翻譯慘 科學慘 屌你老母

開左個學位出黎 學埋一大堆 advanced knowledge

結果？ 叻少少都專行啦

口口聲聲為地本拓展多元化產業

結果呢 文院喊哂口

理學院 心都灰埋轉行

社會科學 做看更

真心 次次有人問 你出黎可以做乜

「老師」我屌你老母 真係個個人都想做教蓄咩

派堆人見多次steve jobs啦

今朝上港台節目連耳筒都搵唔到
要節目主持人話佢知

人地林鄭幾個月就做好統一金融支付中心。佢就咩都無

記得咪係Kickstarter back香港人做既野
特別係個d 比政府頒過奬個d

冇人才點追落後 有錢都買唔到人才

佢地個做法係 扔舊錢出黎 就話自己做咗野但冇諗過點用

創左乜野出嚟？貪官囉

High tech 野Commercialize 過程太長
而且好多都係私人公司用番，Project Team 用高價賣比佢地
唔好Expect 創科會創D便民科技出黎

分兩個部門都係鳩洗500億的話, 有咩用?
又成撚日提佢國籍製造仇台意識

起完個科技區，d人就會自動種到新科技出黎

咁講真個小小錢邊夠佢地分丫，佢地個個都咁大貪。

借創科bump水入強國

網上黎講連登仔高登仔都算有創意
但一講創意既科技真係無咩Idea

幾百億點洗好

液稀自主燃發變色聖誕樹

咩野都要拍住內地
國際化 > 大陸化
美國快D取消香港關係法算啦
跟本就唔係行一國兩制 連思想都係得番一制

中國各大城市都想發展創科
你估深圳會唔會咁易被你學？
人哋當你傻仔咋
深圳一定唔想你香港搞得起創科

香港起科學園其實冇問題
集中資源 可以方便規劃
而家連地方做科研都冇
又話香港產業單一化
咁係因為冇科研帶動其他既行業發展
你研究到汽車 咪帶動到運輸物流重工業發展
其實香港咁既環境都係低估左科技發展既結果

依家想發展又話人sin錢

咪on9，你覺得五百億有幾多真正落到去做R&D

當年拉布唔撥錢搞創科局就係預視到今日

又要多謝建制派同政府聯派公帑，利益輸送俾自己友

話時話, 有冇人知嗰規劃係點?
啲地點用, 起咩先?

痴撚線

創科局成立至今有咩代表作

摺左創科局創科就會有發展架喇

咁你想點
香港一早用曬d潛力啦
錢就係到 你唔用 只係等貶值

唔發展高科技產業 想發展d咩

其實錢係應該要投入
科研係要錢既
只不過係睇你點用
同埋預左未必一定有回報
呢個係正常

但係今日香港政府官僚到癲
資助只會變左另一種形式既管制
咁點會研發到

矽谷，美國佬又拎咗幾多億出嚟

思維都唔開竅，會有咩創新

仲貴過火箭

擺幾多錢都無用，唔著手去改變成個社會既文化同埋對創科既態度，我比曬庫房所有錢你都係搞pat屎出來

時時刻刻都受到蝦蟹挑戰，百億邊夠用

根本係農民DNA
連登果班人既思維同幾十年前冇讀過書既大陸人根本一樣
成日都係想貪小便宜 冇本生利 見有賺到先敢去

所以香港永遠都唔會出到Elon musk

多多錢都唔夠你班仆街貪啦

shit

河套區支那人揸旗

係 港共口中既國際化, 唔好邊緣化, 要睇大局 -> 都係大陸化

要令人覺得搵到食

如果創科局係美國佬做我比夠2000億

係 由始至終好大多人都睇唔起科技 , 創意 呢類
象徵式咁扔舊錢 跟住又佢班人分返

貪500億都唔撚夠

引入創科公司,品牌(uber) 然後用守舊法例去收人皮
仲要叫人守香港法例 而唔係修例
另外共享單車 但成個人口&城市規劃都有問題, 配套唔到,
然後等市民去反共享單車, 政府做過乜野?

所謂創科拎完D錢比D大陸科研公司做生意 袋完錢就無下文
有幾多新創科技可以應用到大眾市民身上架?

屌最後比完錢 原來只係分餅仔比自己人 同支那人

落個時間囊
掉多1萬億你班粉腸都出唔到間google或apple出嚟
香港所謂創新只不過左右交右手
好似星之子整下政府網頁，整下垃圾app
咁就代代平安肥過肥仔水

香港嘅科研開支係應該增加
但係唔係擺落你呢啲尸位素餐嘅柒頭嗰度囉

你政府啲app都無人download啦

又係時候見識下星之子（12分）嘅大project：

屌你老母，過500億俾班撚樣，不如派咗佢俾民間有心人玩下3D printer好過啦

yes

算9數啦,
500億都唔係真正用係科研,
大部份送錢番大陸,

用500億買番個岩既局長,
再出資請外國科技公司係香港開公司,
做一個真正既科學園,

再定期注資俾大學做科研教育,
每年100億就夠

河套區係咩人話事
你老母成班支那人又貪鳩晒香港人d錢

又話ai 搶人飯碗 又泵大水口搞創科

個陰謀係咩心照啦 香港人

根本一蚊都唔撚洗擺落呢個閪局
既不治標又不治本
社會固有思想 同 商業模式
根本容不下創新科技

細路就填鴨式教育 又無支援
就算有人有諗頭創新
香港地同大商家傳統行業有衝突一樣無運行

唔好話本土創新科技
簡簡單單一個uber都要拉人封舖
幫住班dc9仲講乜鳩創新

畀你班廢柴管,使幾萬億都無用

香港攪創科係首先創個新地方起樓
之後再搵新地點又創科
數碼港攪左乜撚出黎，科學園又係做乜
而家又去河套重新黎過，河套起好又轉邊度？

炒左佢啦 一睇就知養緊巨型蝗蟲

邊夠啊
拎夠一百萬億，唔夠發債去借番黎
但其實都唔夠，幾日就用完

STEM無錢途, 搵鬼人做, 泵幾多錢都無用
仲有班咩政策研究人士睇唔出個死位係邊, 話唔夠錢, 雖然少錢的確係一個因素, 但係唔令人相信讀STEM有錢途搵鬼讀

要令industry肯放錢做 R&D, 香港班垃圾公司唔會咁做

數碼港變左地產項目 已經無人會信你搞創科

所以我好想知究竟嗰規劃係點
定係批咗錢先規劃咁撚戇鳩

剩係磁能線已經要十億硏發啦

人廢俾幾多錢你班撚樣都做唔到野架啦

政府有無諗過香港科技落後錢唔係最重要嘅問題

唔係話錢唔係問題，有錢的確可以吸引到人材、買新科技

但香港政府對IT既政策落後先係重點

上次就算
我想知今次係點

如果有心搞
第一係it同工程變做初中必修先啦
之後起多d電動車充電站 電動車減返稅
資助下Auto toll按金/收返黎政府自己搞
外國科技公司租金補貼 交換人入去學下野
用下個郵輪碼頭搞科技娛樂電競都得啦

正苦話咩搞big data, fintech 得啖笑

科學園-數碼港-創科局
好撚好笑
究竟東亞矽谷-香港出咗咩科技人才
人地台灣都有間htc
搞咗咁多年，又話要掉多d錢去創新
成果係零
回報又係零
不如政府掉百億起一間東亞矽谷公司
做香港騰信，左抄又抄仲好
神魔之塔都係以抄起家
你地有撚創意，有都去google做喇

香港冇創科,亦都唔適合創科OK?

倒不如學下英國佬,留返D仲有價值既科企(e.g. ARM),之後all-in金融同醫療把啦

英國佬家陣接近零工業零科技都發展得唔錯(Deepmind已經係屬於Google)

貝沙灣同天賦海灣

貪官落袋，100000000000都不夠

why not
有市場有新產業係好事
本身搞Grand Prix 係最fit 又錯過左
唔通似而家咁又係比哂零售咩
要行街買野已經有太多太多地方選擇
講打機好多地方已經玩緊聯賽主場制長玩長有
就算真係搞到變做遊戲機中心我都覺得有gimmick過shopping

香港創新=地產項目
唸起都扯扯地
我地要做東亞矽谷起多樓用嚟科研㗎嘛

你知唔知英國已經開始瀨野
創科係一個地方最重要的野之一, 有好的創科可以賣錢之餘仲可以發展軍事等等重要野

正廢柴
Elon Musk 射Falcon Heavy 用左幾多錢

屌，原子對撞機，spacex都起到幾部，人心不足蛇吞象

d錢點批係好古怪
抄野個d有得拎資助
真創新個d 個個都無錢要賣比外國

利益輸送

你瞓撚醒未啊
上次有報紙踢爆左佢批咗錢比人哋寫app
點知間公司完全冇做過野直接外判俾人做
咁就收錢fat fat la

其實創科局舊錢成日俾啲偽科學家扼哂，求其拎少少野出嚟，就呃左一大舊錢，拎完錢之後都研發唔到啲乜嘢出嚟

「支持撥款創科」同「反對派錢」根本一樣咁on9

真心仆街

仲有嗰個唔知咩落馬洲嗰個河套區
揼成200億出嚟用
仲要話請中國人

冇記錯嘅話果次係因為接咗單外判嘅公司冇收到錢發爛渣

當Engine比人話係N賤毒撚
科學叫做晒銀時
同我講攪科創？ 咪撚攪笑啦
唔好講1000億，1萬億都冇用
香港人只岩做打份牛工既打工仔
唔會出到咩大人物
建議有心之士好離開香港
寧願去深圳都咪留係到
利申: 已plan定去美國

其實我好想佢研究到對抗cancer, 愛滋病, 精神病, 之類絕症既藥物

造福世人

唔係屌緊呢樣…

數碼港係政府其中一個最on9嘅project

利益輸送就未必 因為金額唔大
但係批錢個陣background check實有問題

香港 搵到錢咪上等人

就係人人都係呢個心態
所以玩完係好正常

500億唔大？
你睇吓上面嗰名單？

好認同
全世界都係玩緊利益輸送
問題係手法有幾高
可能連登仔好多仲未出社會做野
接受唔到呢套玩法

真係用得太肉酸 又冇成果

講緊之前比創新d年青人嘅資助
好似十萬蚊
比人踢爆左抄右抄/舊野當新野都有得拎

香港得金融地產同零售

政府淨係做最易做嘅嘢，但其他重要嘅嘢乜都唔理咁不如唔好做啦

STEM 講咁耐都未做到，甚至連起個頭都
未起到，仲要變埋做STEAM ，不如取消埋佢啦好嘛？

八達通霸權又係政府造成，甚至政府係有利可圖

創科局既人淨係諗利益，大部份話事人都係啲老屎忽，根本就唔明個世界點轉，
淨係知啲錢點圍住自己轉

香港政府都冇政治人才
算係咁啦

岩

文化，價值觀，配套，基建，人口，城市規劃，樓價，政策

要做就要全套咁做，開個局出來扔幾百億根本就浪費

攞一半去起樓，實際用落科研有幾多

其實好簡單一個問題
一開始一塊爛地時
一條村或者一個城市點樣出黎
一定係果個地方有價值
e.g 貿易地 ,工業, 資源如石油。。
以前香港就話有物流，有工業可以支撐
所以吸引到好多人過黎
人多就要地方住
地產就有價值
但當香港價值越黎越低 所謂既地產仲有冇用？
金融仲可唔可以撐到個無實業既城市呢

ok sor

貪得無厭
又做唔到咩成績出嚟

係重要，但都要睇下咩環境

香港輕視創科既風氣已經根深蒂固，學校由中學揀科，到大學揀科，到入左大學都大多都唔願意入lab做research，更加唔好講咩讀grad school寫論文

響香港講工程，姐係等於建造業，大多數香港人對工程既認知就係咁多，that’s it

只要唔係為金融房地產同醫療而服務既產業，響香港就會變地底泥

你地即管繼續J，香港班商家佬同上左岸既離地撚只會一笑置之

因為我曾幾何時都好似你地咁諗，結果只係自己困擾住自己，香港依舊繼續all-in金融房地產，醫療繼續風生水起

巴打
我同你相似諗法
但香港真係救唔到
你睇下我個post
1000萬拎黎買樓定創業既投票率
無可否認 我覺得成個珠三角最有前景既係深圳
你地可以話中國無自由民主
但老共蠢唔晒
佢知道邊d位要出手邊d位要發展

Stephen job係下面 落去見下佢啦

然而香港政府/老世係你研究岩開始時會問你
你呢件野幾時可以生產賺到錢？

你話響香港呀？

一日未到實際臨床應用都唔會有人理，就算科研階段好outstanding，都係比報紙佬用黎寫稿打J

香港人都係收拾下心情，用d時間搵份牛工又好，鐵飯碗又好，賺錢買下iPhone，去轉日本好過啦

創科呢味野響香港主導階層係冇人會理，真正對科研有熱誠就唔好留香港，even台灣既科研風氣都好過香港好多

錢都未拎到就要臨床應用
我又諗番起DJI同埋雲州科技
兩個都係放棄香港之後先攪得起

撇開呢樣 我覺得而家所有新旅遊景點都只着重零售好on9
好似有得shopping就係旅遊勝地

有錢就有新科技
虫國就唔洗周圍偷技術啦

收

香港人邊會理呢d

最近QS又出左新既學科排名，三大EE同CS繼續係全球Top 50，港大「化工」榮登全球Top 50

唔少利益相關人士又可以拎黎打J啦，到班家長睇「升學無疆界」幫個細路plan升學，個節目一樣會quote qs ranking，ranking廢，家長自然都覺得唔多勁得去邊

一個無限接近零化學工業既地方竟然有兩間大學既化工排全球Top 50喎，仲唔夠威？

德國大拿拿化工大國都係得一間入到Top 50咋

與其谷產業，不如谷ranking

hku chem eng top50呢個水份真係甚重

點先叫出產過？高錕當年拎Nobel Prize，果日我一睇完電視報紙，仲以為光纖係香港科研成果

點知原來人地連大學都唔係響香港讀，研究就更加唔係響香港做

所以話，唔洗理有冇出產過，只要人地拎獎既時候痴下金糠就滿足哂香港人既精神需要架啦

之前有巴打都貼過報導，香港科研唔係賣唔到錢，只不過響香港入面除左做研發果個團隊外，根本冇其他香港人會理當中個價值有幾高

所以咩香港錯失左DJI，根本成個講法都係得啖笑

吸引到外國學生拎黎當跳板就真，如果係人地係拎full scholarship就仲和味，直頭似送埋個condom比人地戴

陽萎熊係創科落後主要原因

幫人地輸出科研人才

養垃圾都咁貴

淨係識錢派比非本地人
政府係有心 就應該比多啲獎學金推人出去偷技術 而唔係吸引人黎香港

香港人科水幫世界各地培養科研人才

其實都幾撚偉大

我見過條能樣，真係見過

我今朝打左上881俾局長叫佢不如100億拎來做startup基金，政府做angel funding/ 起platform match 大學split off的公司同商界做business funding，同sponsor優先請本地PG 學生做tech 職位，好過搞咩ai/health platform

佢地淨係想引外國公司，仆你個街我間startup舊年香港最大個startup拎top3 仲要ai/medic/robotic全中

佢果四大platform跟本未有plan點做，又唔肯 consult公眾，申請個grant又要搵返大學個IP又要俾大學食返又唔俾牟利，賺到d錢要全部俾返政府，我食殻種呀？

拎d科技券買下GPU mining 無撚咁嬲

起太空船?

叫佢唔好講廢話住，佢管個創科局，到現在出過咩成績呀？ 要講實質嘢，出過咩研究，出過咩新產品，prototype照俾你計埋

希望佢可以快啲見多次steve job 啦

上年15億
100/15
起碼6年喎
當你一年再加筆直 20億
都5年 點會唔夠4年

DJI老細搞DJI都要幾年先有d成績

既然都冇得即食，又點會符合到香港人果套？

算把啦

開個page專講本地大學科研成果

通常有上期刊可以打飛機先會講

有冇諗過IT狗唔似律師醫生有行業保護, 不停叫人學STEM, 最後只係做成過度競爭, 班IT狗人工更低, 生活更苦

高錕指明要係香港生產唔番大陸開廠

Agger

有無source
想睇下

其實不嬲有搞記者會，但係香港班記者9成聽唔明，1成抄人份稿，問d 問題來來去去都係幾錢幾錢。篇野通常放係A10打後既一細格，沒人睇加睇完都唔知寫咩。大學d 研究其實沒咩需要搵記者報導，大部份人都唔可能明，反而搞多d 大學同公司交流仲實際。

最常見 係用幾多錢 , 搵幾多錢

清

講多d

Can't agger more

呢樣真
好多職業都拍過劇 但科學家好似未

真心waste gas, 大學d research 好多時都沒一樣實物整到出黎，講理論，唔係做果樣，就算係prof.都唔一定明。

佢地要大量時間去收集 , 分析一大量資料

跟住做做下又比各樣野限制 , 好似資金 / 硬件

宜家講緊係科研階段係咪響香港做出黎

香港STEM教育炒晒粉, 發佈完都無人明

好呀，我咪open source 左d code佢轉入public sector再拎返來用囉

但技術人力99%係我公司出，大學又多條件，好撚麻煩架

做政府IT project條水先爽
每年做maintain cap佢一大筆
得閒sale佢upgrade下系統

想知邊方面，拎grant定同大學合作定係d所謂ai platform?

今日release個tensorflow有兩個香港人contrib, 其中一個係我

屌你個局長仲串我未知d平台有咩做就睇左detail先，我好撚肯定連BAT都唔撚想來香港，貪你搞visa麻煩咩，我係深圳開center人才又有個tech exchange真心強過香港好撚多倍

香港專心搞fin tech算啦

老老實實，係香港係科研，同人講好似好叻，但係人工同一個酒樓經理差唔多，比你捱到上助理教授，得6年比你start up, 又要做research，又要教書，仲要搞下d admin 野，你拎funding 唔達標又沒得留低，比你係1st hon, 會唔會留係度做research

理論好多時都帶有好多個假設/前設/大前題

實際情況唔一定會滿足到呢d野

技術轉化要開公司搞，好多prof只相出paper, 其實咁樣可以完善化産業鏈同俾mphil PhD學以所用，吸到人又留到人

政府應該setup funding俾呢d技術轉移多過起hardware, startup真係4條友4張枱4部電腦已經做到好多brillant work

姐係咁，唔係樣樣都有得比你睇，例如有人研究reaction mechansim, 比d 圖你睇，你都唔明做咩春啦。

香港所謂搞fintech , big data咪又係得啖笑

private sector fintech香港ok的

大把，但要轉化真係要完善化成個人力供應同venture funding

其實香港d金融機構都好想搵d有料嘅startup注資

我燒$2000億比你…

elon musk整火箭都爆左幾支啦,咪又係繼續屢敗屢試
如果香港人搞,爆一支都即時止蝕離場

林峰套談情說案

其實已經落後左人地咁多
咁點解仲要用天文數字去做d人地已經做過既野？
拎錢去投資人地成果好過啦

依家根本係見人地做d乜發到圍自己就跟住做
冇考慮過自己有冇能力去做得比人好
點解唔用筆錢去強化自己本身既強項
或者做一個人地唔做既領域？

仲有大學PG 學幫佢地setuo local R&D business, 做技術轉化

咁咪政府自己做venture captial俾angel funding有實力嘅startup

100億燒幾撚多間公司每間一千萬先燒得曬

其實你startup做緊乜技術? 香港有市場要買d好high tech既野? 定一話你賣去大陸市場? 但大陸市場又有其他大陸公司, 講技術,科研,工業,成本(人工,租金)都應該比香港有競爭力. 生存到嗎?

香港AI真心有潛力的

香港AI聽來聽去都係得間商湯科技, 仲要係大陸人開喎

AI + medical + robotic

老闆娘做cloud Alzheimer disease prediction system, 用淺層NN做，準確度高到離撚曬譜

係知道會爆已經唔撚會科水

基建對科研幫助只有1%

起樓當搞發展科技，笑死人

投資幾多唔係重點，問題係你冇人材

1000億拎黎做乜先

問題係 人材會唔會留係香港同你癲

唔駛再講咁多
我上面都講左
Engine比人當毒撚水泡科
科學叫做晒銀時既時候
咁既垃圾社會你比幾多錢都冇撚用
連個學科什至自己讀緊都踩低既
香港都係番去炒股票買樓把啦

9成研究院既人係強國人

大學研究院啲人9成係強國人，讀書為左跳去美國

咁追嚟做咩？買現成好過啦！

終於明白689點解死都要成立創科局

唔係點找佢啲街數呀

老老豆豆
我覺得香港真係要行呢條路
買人地既專利再改良再攪大佢
先建立左個創科環境先
當有大公司出黎就吸引到人才
你可能話唔係原創但so what?
而家叫班睇死工科既香港人垃圾思維
攪d原創野餓死都唔得掂
香港班垃圾高官仲用地產發展去攪創科
就如係津巴布偉起個國際金融中心一樣咁on9

愛迪生夠係咁
都係萬人膜拜

掉得嗰500億就當搞咗科研
係咁撚易美國就唔需要矽谷
弱智都做到財政司

香港政府
預撚左

創新科技署一般支援計劃 - 實習研究員計劃

實習研究員計劃旨在鼓勵大學畢業生投身創科行業，以及培育更多創科人才。

取得本地大學學士學位的實習研究員的每月最高津貼額為16,000港元；至於取得本地大學碩士學位或更高學歷的實習研究員，每月最高津貼額為19,000港元。

咩人工

一級工人 (公務員職位空缺)
頂薪：每月16,240元

香港人 屋企等你出來做野 開飯 幫手供樓果班
已經無能力去讀research

搞反，想起幾多支SpaceX

要香港幾多gdp 先買到一間apple

research 果班而家傾搵器材 硬件之後都多咗搵強國 夠平 (但班仆街吹到上天)

改一改裝就係支導彈黎
係香港中共唔炸撚左你都偷笑

研究生姐...又未讀完

寫明係「取得」 係讀完

炒鬼左班完全唔係 tech 底既 Senior 先啦
完全肥上廋下